其實00後都幾撚慘 而家香港衣食住行都不大如前

呢排去咗幾次英國日本見到比較有感而發
香港連一個適合後生仔女去嘅地區都冇，細細個已經為生存而唔係生活

衣：近五年基本上已經一式一樣，潮人全部一個風格買嗰幾個牌子，乜嘢牌子都係Tee配波鞋。就算10年前呢個風格已經係主流，都仲有人着視覺系，有punk look，有hiphop... 其實外國仍然係咁有好多風格，似乎係香港中國韓國先至咁單一
而香港嘅平價服裝一係質素好差一係好柒，人哋日本舊幾水嘅衫都好好多

食：雖然都係嗰啲餐廳，以前相對平啲平均水平高好多，淨係麥當勞已經唔同，例如薯條用舊配方有牛脂炸（日本仍然用緊），亦都唔會好似而家加入矽DMPS
一般茶餐廳比而家好食好多，唔使特登去乜嘢冰室食50幾蚊常餐 午市五60已經可以去食鐵板。一大班人去飲茶有比較多價錢合理嘅茶樓

住：10年前雖然樓價已經痴線，但係都仲算係租到樓，因為租金冇咁貴街上面仲有唔少服裝店精品店可以行，唔係全部開晒珠寶店藥房搵盡錢先至交得起租。依家啲嘢咁貴都係同租金有關

行：呢個最明顯，10年前香港交通系統仲頂得順，搭火車淨係最繁忙時間先至人迫人，平時兩三點根本冇乜人坐。好少會比行李箱撞到，本地人亦都平均有禮貌。因為有空間，放工嘅地盤佬會企開啲唔會臭到人。
行出街一樣有人食煙做火車頭，但係冇而家臭到好似有毒嘅支那煙

嗰陣時鍾意Hip Hop，旺角行人專用區啱啱開真係有人每個星期六聚會，行街買衫買遊戲買模型由旺角中心行去廣華街全部係十幾二十歲人嘅天下，好似今日嘅原宿或者Carnaby Street，而家全部都係支那人

所以班細路依家去支那深圳行街我都明白

上環？南丫島？梅窩？愉景灣？

係咩 老豆留左幾層樓俾我wor
我00後 算唔算慘

支那已經將香港變成一個洗黑錢嘅公廁

算
因為香港失去咗嘅嘢你自己有錢都享受唔到

好多你而家要坐飛機去玩嘅嘢以前喺香港就有

我諗郊遊唔係個個人啱
另外你都提我加多一樣：

以前空氣質素好好多 而家夏天一半時間API100+
10年前一個月得幾日

同埋一個大型日用品supermarket

好似未見過00後係窮

例如呢

人多到撚仆街
去到邊逼撚到邊，度度都要排隊、逼
搵個地方靜靜地舒舒服服坐下都難

以前既香港唔撚係咁的

我同唔少朋友去日本玩就係想吸吓新鮮空氣同埋有空間感

香港以前你行落西洋菜街都唔會好似而家咁壓迫 行成日唔會覺得條街臭 你冇經歷過係解釋唔到

（我大約10年前走去美國留學，五年前返嚟就好撚後悔 實在變得太多）

有幾多錢都冇撚用
就算你出入大酒店坐勞斯萊斯，都會碰到塞車泊位不足，酒店裏面餐廳酒吧亦都塞多咗好多枱，你側邊嘅唔係高級華人鬼佬，而係大聲叫嚷一陣口臭嘅支那暴發戶

香港有部份發展商太惡，一味只引入一式一樣店舖，仲規定要簽幾個場要開。年輕人行嘅舖（包括書店同精品店）根本唔多welcome。平民Food Court亦愈來愈少。加埋商場空間同設計又冇特色一味得白又冇空間感，想休息地方又冇，完全吸引唔到年青人打卡。

而屋邨又有埋領展，搞到同私營冇分別。貴租金帶來只有劣食。

咁你都係講唔到以前香港都玩到嘅野而依家玩唔到，要去外國先玩到

而家大集團俾人嘅感覺係唔單止賺到盡，而且根本費事賺你小市民啲錢

而家商場根本冇理由行，啲嘢勁貴，冇空間，食物一係貴一係垃圾

有商場特登刻意咁做，明明餐廳入面有位都要做到旺場效果俾高層睇

小朋友你可唔可以講得具體啲
以前香港仲有砵蘭街大富豪蘭桂坊比較平價嘅club

行街購物買衫試埋身唔會貴過上網好多 鍾意聽band仲有好多場而家Hidden Agenda都俾人打壓到就快收皮

00後不知幾嘆

90後中產以上更嘆

1. 中國迫香港取消美國關係法，無左世界三大經濟港口優勢，可以預見未來香港人工會降至中國水平

2. 中國提前實行2047計劃，你見呢幾年政府已經講緊取消港人身份關口港元特區護照，全心成為中國一個省份

3. 香港人命會越來越唔值錢，每日150個雙非來港，相反有香港身份證的就會安排返大陸住，仲未計黎讀書工作洗錢個班

4. 早前褔建市市長透露，香港將會興建高鐵二號線，並會在人工島預留兩個航母停泊區，目的係為攻打台灣作準備

5. 因應中台對決擺上國際層面，台灣取消承認港澳台胞身份，變相中國又關了香港一道逃生門

其實一早知支那部署
只係乜都做唔到

10年前多啲平民茶記冰室，唔係而家啲濕尻貴價冰室
以前食飯個價合理好多

而家同樣平價冰室根本比狗食

假膠唔洗理佢啦

10 年前無喜茶海底撈

仲有，班００後長大嘅時候，香港嘅ＭＫ學生妹已經絕跡，啲學生妹大部分已經著護士鞋

最大分別既未感受過一個無/少支那人既香港

以前嘅小學雞唔會買支那製零食
依家嘅小學雞帶埋番學校開心share

然後全部入院

無莞式雞已經乜都唔駛講

生活於90年代既香港絕對係最幸福

copy game 超任/機舖
萬變卡
實體漫畫
tvb/atv 神級港劇,全粵語日本一線動畫打開電視有得睇
可以去露營去海灘泳池游水

問你老豆供完未先啦，唔係要你幫手供盞你自己孭鑊

做人一定講錢嘅咩 連登價值真係

梗係幸福啦

超任博士擺明犯法野都可以賣電視廣告
老翻碟成行成市
買正版比人話on9

90s
冇點經歷港英起飛
但經歷曬特區點樣一步步折墮

唉...共勉之啦
好悲哀 你咁大個人

衣著果part真係得啖笑

d人著punk ,懷舊風 ,你地咪又係笑9人

介紹一個無乜大陸客又無乜本地人嘅地方---尖東

00後表示已經諗緊點移民

係 得我一個係IG日日屌共產黨
其他friend淨係po埋晒啲抖音 上大陸玩 支那語錄
到而家逃犯條例都係得我一個起勢咁屌 其他人on99唔知咩事
00後根本淨係識食玩訓 完全唔care呢個世界發生咩事

以前間間酒樓都有點心師傅
好鍾意食芋角
而加搵間有芋角嘅都好難

唔係唔窮 係一比人知窮 就會冇朋友

冇人會周街開咪話自己窮

以前細細個出旺角/銅鑼灣見到班潮人會嘩嘩聲
覺得佢地真係好撚型 今時今日真係得返蝗

大富豪算係平價嘅Club咩？

屌你老母講完一大段嘢然後比人去支那玩？
要去就唔好返香港啦

撈麵5蚊個。

哇好撚叻仔啊鍵盤戰士

上街啦，鍵盤

00後仲細，細個成班fd咩都好玩啦。你諗下80 90後玩貼紙機都可以玩到好開心啦。青少年根本好易滿足。

00後食慣著慣

以前機鋪網吧篤波不知幾正
而家細路玩抖音

三樣嘢係分開的
平價club淨係講緊LKF

而家啲所謂潮牌根本就係單色加少少oversize
我嗰期Stussy, Bape, Clot嗰啲唔算好貴已經好型，另外high fashion Dior, Mcqueen啲黑暗系普通人都識得欣賞，唔似而家全部做大陸人品味

學生用Gregory，Agnes b袋，今日睇返都唔會太過時。

樓上有人講咗
我個人覺得普通人最感受到
除左人多
就係酒樓無哂師父
所有平民酒樓都係食緊垃圾
當然唔會話完全無一間好
港島都好幾間唔錯但價錢反映一切
唔係返工有人請都唔會去食

着一個風格唔使全部都full gear出show咁樣
Punk啲元素可以加入日常衣着，例如皮褸，剌/鎖/鍊裝飾，Doc Marten boots等等，日本英國仲有好多人咁着。講起「普及版」嘅「英倫風」（其實係Britpop服裝，都有承繼punk)，呢排都唔見晒

古著應該係變得最少，10年前10年後都係鍾意四五十年代美國工人衫style，而家似乎仲普及咗少少，唔少「文青look」都加入咗元素，好似鬆身原色牛或工人帽呢啲。

你有機會去北美洲唐人街就會知乜事
嗰邊啲茶樓保持到以前香港水準

我都經歷過90 年代
感受過港英末代

而家香港真係得返你要公司member 先入得既酒樓先好食

每日150
黃賭毒

四字真言：走得好走

九十後窮撚
睇住人玩

呢個真呀師兄
Mk妹婆仔鞋加染髮真係好撚正，嗰陣時就算乖乖女都係著單帶鞋，Dr Kong都比護士鞋靚

不過最近見有啲女仔著日式Loafer番學學

你見而家都仲有四驅車場就知道當年幾好玩
落公園鬥陀螺

就係你呢啲咁嘅戇鳩仔 搞到00後成日俾人屌

有講錯咩，而家係樓豬強加自己價值觀落00後度

00後個本質係要俾人屌先識醒

一陣就俾00後話出生時間都用嚟打飛機

富二代生活得不知幾好

係咪我收工就要入梅窩玩？
同埋香港700萬人 全部逼晒入南丫島 愉景灣玩
當地承受得起咁多人？
交通 飲食 娛樂都冇預咁多人入去
長洲有板你睇 假日逼撚過旺角
到時咪當地居民咪又係受返我地香港對住自遊行既困境

大家咁話
其實移民大馬有無得諗?

加咗乜嘢價值觀

覺得平價食到好嘢 出街冇咁多人 想舒服行街買嘢唔使去日本 周圍乾淨空氣好啲
呢啲唔係應該00後都嚮往嘅咩

如果你話00後鍾意食屎 鍾意比支那人撞 鍾意貴價買垃圾 鍾意吸毒氣
Ok u win

連登一有講香港以前有幾好 宜家有幾差既post 硬係有班人入黎包抝頸 起鋼
一撚定要講贏 死唔斷氣

用曾經擁有黎打飛機唔覺羞辱架咩？
講到而加香港點樣慘慘慘
大家咪又係一樣要住喺度
佢地慘時我地都慘呀
但無左就係無左 最多拎黎傾下計以前做過啲咩
而唔係成個老屎忽咁恥笑啲00後無享受過香港最有特色嘅時刻

btw, 你講嘅野除左樓鋪租貴同逼左 根本以前都一樣係咁 而加只係計埋通脹 空氣一樣唔係好 旺中葵廣一樣係賣緊平價cheap貨 靚料日牌一樣係貴 拎得幾百蚊出黎買一件衫 除左潮牌我諗無一間鋪唔係靚料

香港咁近中國 好難會變得好 我成日都唔明點解連登要不停咁發放負能量講香港點樣唔好
有惡策果陣大家熱烈討論點反抗我覺得好好 但點解係都要成個八婆咁淨係識數臭 唔識提出啲實際意見

有時你數臭都算啦 你啲point根本唔算係point黎 一係就引發多啲有價值嘅討論啦 例如我覺得而加啲細路淨係識對住ipad 唔識落公園玩 出面就有個post講全港有鞦韆嘅公園位置
有時間不如幫手諗下點share哩類有意義嘅idea啦 d人成日話連登低質咪就係咁解囉

我諗人多既打工仔返office hours 其實假日十年前都係咁多人
反而如果係啲大專以上學生應該會有分別
因為閒日返工時間，十年前或以上
旺角都可以好静
大學個時最鐘意閒日出街無人之餘仲要好多1 至4 優惠

根本唔係打飛機，而係感嘆依家香港幾差。
唔係冇咗就冇咗，基本上經濟差少少樓價跌就有機會出返嚟，支那如果經濟差都冇錢來香港買

服裝方面其實唔係淨係講質料，而係話香港而家冇晒時裝風格，呢個你對比東京三藩市倫敦係好鬼明顯，10年前大家都有唔同風格。
有牌子嘅衫貴唔係通脹咁簡單，我覺得係俾u記H&M呢啲搶咗比較平嘅市場，被迫淨係賣高級野走高價形象，好多外國比較平嘅款香港直情唔賣。以前去細it多好多學生買得起款式又唔錯嘅衫。而家後生個個買Thrasher, Champion冇設計都要咁嘅價錢

你想要改變係非常難，唯一我諗到只有 支爆/獨立/支那共產黨變天，我近呢幾年就宣傳獨立，得幾個人都開街站。

好多野唔係用樓呢D物質野衡量
文化呢d野冇左就係冇左
不過以你個眼界應該點講都唔會明

8、90後仲撚慘
出世到而家出黎做野都係比班老野撚緊

真係好想知地鐵/商場 閑日點解都可以咁多人

香港囉
唔係話full gear，但有呢啲風格加上身，原宿大把

另外最近興返大碼衫（非hiphop)

支那人，無業單程證

Valentino 2019ss

呢種cutting

自打嘴巴，唔怪得條女都飛你

柒人柒事事

根本香港最著數就係60-70後, 經濟起飛做少少野已經買得起樓年年去旅行

呢個真，以前東鐵唔會成卡都係喼

我成日係到諗
冇對比又點會知自己過得好定唔好
00後一出世個環境就已經係奶共
佢地大部分都冇見證過以前香港有幾好
即係可能佢地好滿足於呢個狀況

但係80後90後就有得睇冇得食
一路長大嗰陣見住香港最好嘅時間
到出黎做野嘅時候已經變左一舖玩到尾局嘅大富翁

正正經經返工已經供起私樓

（不過咁先正常，係而家嘅香港變態）

而家香港地d 90後00後
都去上晒大陸玩，飲喜茶，食探魚
又話咁多野玩，地方又大
我都唔明點d大陸9落黎香港為乜
黎香港學人釘人戰術？

真係越來越多無業支那人
睇樣就知
衣不稱身爛撻撻，漫無目的咁鳩行

00後好鍾意上深圳，去大灣區架喎